孔子和平獎最新提名人：柬埔寨洪森和菲律賓杜特爾特

MK輝：
據外媒報道，2017年「孔子和平獎」的提名名單，「竟然」包括菲律賓總統杜特爾特，以及柬埔寨首相洪森。這個消息西方的媒體和社交網絡上受到強烈嘲諷。人權組織Human Rights Watch副主任Phelim Kine在Twitter上批評，這個「和平獎提名名單」令「獨裁者愉快」(Dictators’ Delight)。

杜特爾特上任後發起「毒品戰爭」，以暴力手段鎮壓國內的「吸毒者」、「販毒者」，被不少國外人士批評違反人權。菲律賓人權委員會因為多次批評杜特爾特政總，而遭其大比數控制的議會，通過議案將人權委員會預算削至153港元(你沒看錯)。

至於洪森，其人權紀律就更是劣績斑斑。他在1970年加入了赤柬游擊隊，歷任連長、營長、團長，雖然後期他表示對赤柬失望，並在越南支持下，成為國內反赤柬的重要力量，之後平步青雲成為總理，兼任其他重要職位。但他亦被指控控制選舉、暗殺政敵等。他也肯定也不怎麼「民主」，因為在1997年，他憑一場政變，摧毀了國內親西方的競爭政拉那烈的「奉辛比克黨」的總部。拉那烈失去「第一首相」的職權，作為領袖被迫流亡國外。

衝著諾貝爾和平獎而來？

設立孔子和平獎的機構是「中國鄉土藝術協會，用以頒發給「對和平有貢獻的人」及「宣示中國與亞洲的和平觀和人權觀」。當年是2010年，同年諾貝爾和平獎得主為民運學者劉曉波，因此孔子和平獎被視為中國與西方爭奪話語權的嘗試。

孔老2獎

又變成政治工具

嗰創立原意就係政治工具

唔獨裁都唔提名

有個仲要係前赤柬成員
符合中國特色既和平

補個比毛澤東啦

洪森&杜特爾特心唸都唔知好嬲定好笑

支那淪落到幫菲律賓含撚

個獎真係攞嚟柒

只有死人同埋假和尚肯拎呢個獎

死人被自願拎獎

孔子真係死左都唔安寧 陰功

Content farm？

希特拉應該有

希特拉已經死咗
支那可以順利追贈

最記得呢個奬，連津巴布韋都唔屌

真係有創意

同自己立場親近

從來冇人去攞領獎，全世界都覺得垃圾，去都嫌影衰自己

目前只有中國佛教協會前會長一誠法師正式出席過頒獎典禮領獎，其餘歷年所有獲獎者都拒絕領獎。不過，最新的獎項頒發給了中國犧牲的維和部隊成員，由於得主已經過世，因此以追贈的方式領取，使得獎項順利頒發。

原來普京都唔要

其實呢個獎用黎串鳩某d人用

可以順利頒埋比史太林/希特拉/波爾布特

「宣示中國與亞洲的和平觀和人權觀」

宣示中國與亞洲的和平觀和人權觀

和平觀：
以白色恐怖為地區帶來和平

人權觀：
“人”指人民，唔係順民就唔係人民，冇人權

you can't discriminate agenst Jews, if you kill all Jews

好柒

個獎金有幾多先？

蚹蛤蟈蜻

赤柬都有得領獎

孔子幾十年前畀班生番鞭撚完屍
今日又畀人抬上枱強姦
性本善

孟子先係

幾時頒比金仔

屌你堂堂俄國大帝同你玩d on9野咩
你叫林鄭頒個大紫荊比習總睇佢屌唔屌

幾時先到林奠阴娥

柒到呢

香港？

屌你老母，咪撚掛香港

2015年係五十萬人民幣。

林鄭何能何德？
係都梁振英先

下年俾金仔啦

追頒畀東條英機吖笨

巴沙爾用化武都可以被提名

奶咗支共咁多年仲未發圍

當初中共成立呢個獎

係因為劉曉波得到和平獎, 所以中共好似小學雞咁, 特登成立一個孔子獎出來打對台

但家陣都事隔咁多年, 劉曉波都死左
中共仲玩緊呢個獎

如果中共停手, 過多一兩年就無人記得啦
係都要衝出來柒

果然係邪惡軸心

獎金係陰司紙一疊